不只穿越台海 美官員：海警隊將在亞太扮演積極角色 進入到美國海軍不方便進入的國家

不只穿越台海 美官員：海警隊將在亞太扮演積極角色

2019-05-15

〔即時新聞／綜合報導〕美國不斷提倡印太地區航行自由，日前美國海警隊亞太區司令法根（Linda Fagan）表示，海警隊能進入到美國海軍不方便進入的國家。

《美國之音》報導，今年3月美國海警隊曾穿越台灣海峽，外界猜測未來海警隊將參與更多西太平洋事務。法根日前在海空天年度會議表示，目前有兩艘國家安全巡邏艦部署在此一地區，另三艘快速反應巡邏艇也將被派駐到夏威夷，美國海警隊更在斐濟、菲律賓、日本、越南和中國派駐聯絡官。

報導指出，法根認為，海警隊在亞太地區扮演積極角色的潛力很大，專家則分析，美國憂心中國在灰色地帶挑戰區域安全，美國海警隊則能夠應付衝突。
<自由時報>

用返中国d 招打中国真係好爽

反了，反了

vs中國海警船

就黎變亞太第7海警隊
不過有d 潛艇同飛機同航空母艦咁

美國海岸警衛隊（英語：United States Coast Guard，縮寫為 USCG）是美國軍隊的一個分支，亦是美國七個聯邦制服部隊之一。海岸警衛隊作為海事軍隊，專責處理各類海事執法事宜（職權涵蓋12哩領海及國際水域）及執行聯邦管制規定，地位特殊。和平時期部隊受國土安全部管轄，如有需要美國總統可下令部隊移交美國海軍部指揮，國會亦有權在戰時下達相同命令。

IN侵WE．TRUST！！！

職權涵蓋12哩領海及國際水域

屈機

巴拿馬總統都無面俾

load 左陣咩叫美國海警隊以前叫開美國海岸防衛隊

美國海岸去到咁遠

海警隊係中國翻譯，香港叫開海岸防衛隊

關島

陳金城：巴拿馬總統同我都叫做有啲交情

美軍：我地係美國海岸防衛隊

美國五軍入面
得Coast Guard未喺電影入面打過外星人